★單程證年長申請人增 施麗珊指可增勞動力

【星島日報報道】大陸居民來港定居、俗稱「單程證」的數字昨日在立法會曝光。去年申領數字更按年激增49%，達57387人，較2015年38338人更高。而在過去10年間44.6萬人申領。數字再次引起社會討論，香港應否取回單程證審批權。

社會輿論中，有聲音指出單程證人士中，年齡偏高。例如過往10年中，25至34歲女性最多，達112205人，35至44歲女性亦有76277人。在2007年至2015年45至54歲來港男士中，約為1000至2900人左右，但2016年卻增至4189人。

社區組織協會幹事施麗珊同意，香港應討論是否取回單程證審批權，例如有一些急於來港照顧家人的個案，可加快處理。但對於年齡偏高的說法，她反駁過往如果是較年輕的女性，來港後要照顧年幼子女，無法投入勞動市場，反而是稍為年長可以即時工作，因此近年新移民就業率一直上升。

但人口政策關注組召集人譚凱邦則反指，這群人口工作數年就會跌入老年人口，現時香港不論醫療還是住屋都出現問題，世界上沒有地方會優先選擇年長人口引入。

休息/做5年退休拎生果綜緩

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

U also 新移民?

u eat shit

i am not chi na man

老猫有冇邊隻股推介？呢排輸好多

175

no buy now

All in 175 cow

U ask me buy today

蓋清仲喺澳門？

巨乳love this stock

Calling g

大圈仔